---
title:  Avito Security Meetup
author:  AvitoTech
channel: http://www.youtube.com/@AvitoTech
link:  https://youtu.be/3o5UHqJN1eg
keywords:  [avitotech, avito tech, авито тех, security, безопасность, информационная безопасность, секрет, иб, information security, linux, кибербезопасность, cybersecurity, ksqlDB]
genre: Science & Technology 
published: 2023-08-01
duration: 02:07:35 
reviewed: 2023-09-27
tags: []

---
[https://avitotech.timepad.ru/event/2490888/](https://avitotech.timepad.ru/event/2490888/)

### **Доклады**

**Время честно поискать секреты в кодобазе — Николай Хечумов, Авито**

Большинство из нас пользуются инструментами, которые, конечно, что-то ищут, но результаты далеки от ожиданий.

Николай расскажет про нашу новую утилиту, которая смотрит на код под новым углом и многократно расширяет горизонт находок.

**О спикере:** Инженер по безопасности в Авито. Интересуется информацией и её безопасностью в любых проявлениях — от реверса микроконтроллеров, радиоигр и ClientHello до нормативки, стандартов и сухих методологий. Уже больше 5 лет Николай строит AppSec‑платформу Avito на всех этапах SDLC, проводит курсы для инженеров, ведёт сообщество Security Champions.

<iframe src="https://www.youtube.com/embed/v_8k5Yt4nJ8?rel=0" class="ep3-content__youtube video-youtube" height="340" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe>

**Как поддерживать себя в кибербезопасной форме и не переставать развиваться — Роман Панин, МТС**

Доклад о том, как не заскучать и оставаться заинтересованным в своей области. Роман расскажет, как не растерять скилл среди рабочей рутины и регулярно выходить на новый уровень.

**О спикере:** Руководитель направления Архитектуры ИБ в МТС. Строил с нуля и развивал процессы ИБ в финтехе, нефтянке и телекоме. Автор телеграм-канала «Пакет Безопасности».

<iframe src="https://www.youtube.com/embed/OQyy5ELux1o?rel=0" class="ep3-content__youtube video-youtube" height="340" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe>

**XD(R) своими руками: как мы детектируем атаки на Linux инфраструктуру и не только — Иван Клунный и Тимур Котов, Авито**

Тезисы доклада:

-   Жизнь — боль: как внедрить новое решение на тысячи машин и выжить. 
-   Как мы уходили от legacy: отказываемся от linux audit в пользу eBPF.
-   Адаптируем cloud native решение под всю инфраструктуру. 
-   Процессим миллионы событий в секунду на ksqlDB в режиме реального времени. 
-   ksqlDB: снижаем издержки на разработку и повышаем автономность SOC.
-   Разбираемся в структуре системных, файловых и сетевых событий в поисках профита.
-   Приоритезируй, доминируй, детектируй по MITRE.
-   Двойная перегонка событий для крепкого детекта в SIEM.
-   Алёрты, инциденты и метрики.

**О спикерах:** Иван Клунный — System Administration инженер в юните Platform Security. В команде строит in-house SIEM платформу на основе «велосипедов» и свободных компонентов. Активно интересуется дизайном современных операционных систем и развитием Open Source в мире.

Тимур Котов техлид команды SOC в юните Platform Security.

<iframe src="https://www.youtube.com/embed/Hjuwc3dMDE0?rel=0" class="ep3-content__youtube video-youtube" height="340" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe>

### **Программа**

18:30 – 19:00 | Регистрация. Сбор гостей

19:05 – 19:35 | Время честно поискать секреты в кодобазе — Николай Хечумов, Авито

19:35 – 20:05 | Как поддерживать себя в кибербезопасной форме и не переставать развиваться — Роман Панин, МТС

20:05 – 20:25 | Кофе-брейк

20:25 – 21:10 | XD(R) своими руками: как мы детектируем атаки на Linux инфраструктуру и не только — Иван Клунный и Тимур Котов, Авито

<center><iframe width="1120" height="630" src="https://www.youtube.com/embed/3o5UHqJN1eg" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></center>

Описание:  
1 августа в московском офисе Авито прошёл Security Meetup. Спикеры из Авито и МТС рассказали про новые утилиты для расширения горизонта находок, профессионал...

```timestamp-url 
 https://www.youtube.com/watch?v=3o5UHqJN1eg
 ```

